"Zij is ten Deepdale -- plaats van Lady Wyndover's, bekende --Abb.
Ik zag het in de krant.
Ik hoop dat ze niet erger dan we denken."
Toen de begrafenis voorbij was en de sombere gasten was vertrokken, Trafford zet zich in de bibliotheek en bleef er alleen tot ver in de nacht.
Er was enorm veel papier op de tafel vóór hem voor met zijn hertogdom zijn nieuwe verantwoordelijkheden was begonnen en werden vragen om aandacht--maar hij keek niemand van hen.
Hij kon zelfs niet denken aan zijn overleden vader.
Esmeralda Esmeralda - het was allemaal Esmeralda!
In de ochtend Lilias bij hem kwam met de rode ringen rond haar ogen.
"Do You Think I gaan naar Esmeralda, Trafford?"
zei ze.
"Ada heeft aangeboden om verblijf - ze is zo goed en vriendelijk en ik zou terugkomen vanavond."
Ze plaatste de wistfully, en was nogal geschrokken door zijn wijze van ontvangst en weigeren.
"Zeker niet," zei hij, bijna te pareren.
"Je kunt niet verlaten Belfayre zojuist.
U moet hier blijven.
Ik ben trouwens naar haar ."
Hij voelde dat hij zou gek als hij bleef in de uitgestrekte huis met de echo's van Esmeralda's stem en lach alleen Breaking the silence; waar hij ook ging hij scheen te zien en te horen dat zij, en alles wat hij zag en aangeraakt leken geassocieerd met haar.
Hij ging naar de stad en zwierf van zijn kamers in de club van de club te zijn.
Mannen en vrouwen groette hem met verstilde stemmen en sympathiek oogt, en hij keerde hun groeten met de onnatuurlijke rust zijn gedaald met hem omdat hij had ontdekt haar vlucht, maar vaak niet weet aan wie hij aan het woord was.
Hij leidde een leven in dood, bewegende en sprekende als een man in een droom.
